眾聞 十多分鐘通過永升入主 小股東：不希望有線新聞改變方針

眾聞
十多分鐘通過永升入主 小股東：不希望有線新聞改變方針

撰文: 記者翁維愷 | 發佈日期: 29.05.17 | 最後更新: | 2017-05-29 13:19:43

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

有線小股東今早到尖沙咀馬哥孛羅香港酒店出席特別股東大會。何君健攝
有線寬頻（1097）舉行特別股東大會，表決永升入主議案，會議只花了10多分鐘就極速完成。會上股東指，動議以近九成贊成票通過。

大多數小股東在會後表示無得選擇，「逼住嚟㗎啦，唔係點啊？」他們指起碼有資金注入，能為有線續命，不至於要熄機。

有小股東相信永升主席邱達昌能帶領有線賺錢，認為有線新聞始終有價值。不過被問到有線新聞有何價值，他就說自己無付費看新聞，「我咁多電視睇，使咩睇佢，要畀錢我唔愛。」

小股東鄭先生表示，對有線一直有信心，「咁大間公司一定有人要㗎」，未擔心過有線要熄機。他認為公司未來會轉虧為盈，直言：「無綫都搵到錢，有乜理由佢搵唔到？」

有小股東亦直言，有線「衰都衰咗咁多年」，只可繼續供股。不過他就批評新聞部，聲稱「你哋嘅新聞部，點解吳光正好嬲，因為有好多記協嘅人，希望你哋自己反省。」但也有股東表示，不希望改變新聞部編採方針，如果出現影響，一定會出聲反對。

特別大會上只有零星數人發問，小股東陳先生表示不滿供股安排，認為禁止供股權買賣，有人會因資金問題，令供股權變成廢紙一張。

有線主席吳天海解釋指，因為集資安排要待通訊局審批，最快都要7月完成，9月中才能完成供股。期間有線面臨巨大財政壓力，不能再延長數星期，讓股東轉售供股權。

有線主席吳天海，在股東會後主持記者會。何君健攝

若果有線新聞同免費既無線83一樣

咁駛撚俾兩舊裝黎睇?